【北區交通大癱瘓】連環撞車+壞燈+Golf球賽 觸發大塞車

上水粉嶺一帶今午大癱瘓，延至晚上約8時交通始逐漸恢復正常，居民叫苦連天之餘，但對塞車原因不免摸不着頭腦。《蘋果》拆解到箇中原因，相信造成今次如此嚴重的大塞車，除了區內同時間發生多宗交通意外，加上有交通燈故障，引致車龍無法消散之外；有區內居民大爆料，指出粉錦公路哥爾夫球場由今日起一連四天舉行比賽，「嗰班參與者啲老細車、旅遊巴，幾百架靚車同一時間走，想唔塞都幾難啦！」在幾個巧合之下，終引發是次大塞車變大癱瘓。

北區區議員劉國勳就今次大塞車曾聯絡警方了解原因，他表示事緣下午大約3、4時，粉嶺公路雞嶺迴旋處及大頭嶺迴旋處附近，先後發生2至3宗交通意外，以致部份行車線被阻塞；而相若時間，位於新運路的一組交通燈亦壞燈，結果引發車龍。劉解檡，北區過往亦經常因交通意外造成塞車，但今次塞車特別嚴重，「可能居民心急，塞車期間區內又有車輛碰撞，發生10宗以上不同程度嘅交通意外」，以致塞車情況一發不可收拾。他認為事件中，反映警方及運輸署的緊急應變措施不足，未能及時處理疏導車龍，促請當局改善。

立法會議員林卓廷亦表示，經向警方了解後，今日下午上水交通癱瘓的原因主要有三，包括彩園迴旋處撞車、交通燈故障及雞嶺迴旋處有3車連環相撞。雖然警方後來處理了交通意外，但車龍已經很長，隨後又到放工繁忙時間，令塞車問題遲遲未能解決。林卓廷直指，上水塞車情況愈來愈嚴重，建議政府採取改善措施，包括在雞嶺迴旋處增加接駁點，以興建北區可直出市區的交通幹道。

北區居民吳小姐則認為，粉錦公路哥爾夫球場舉行比賽，才是令塞車情況雪上加霜的原因。她指有關活動一年一度舉行，她於傍晚6時放工乘車沿粉錦公路出粉嶺，結果塞車在路上足足兩小時，仍未回家。她表示塞車其間見哥爾夫球場塞滿車輛，「大批老細車接老細啦，又有不少旅遊巴接參加者、接到場幫手嘅學生之類，入嚟又塞出又塞。」

吳小姐續指塞車期間，「北區醫院仲有救護車出唔到，塞咗喺門口閃晒藍燈！」她直指：「有啲忟囉，需要交通警指揮交通嘅時候，冇一個交通警出現」，又擔心明天情況會持續，計劃預早出門上班，「放工塞就無辦法啦，惟有由佢塞。」

屌啦星哂左我3個鐘

死傻仔

運輸署:上水交通正常

北區人都係上深圳啦，南下做乜鳩啊 。

而家民主黨比人笑林卓亭

塞下車就十單交通意外？
香港日日都塞車架wor

祖國塞1、2日都係咁, 香港塞兩三個鐘算乜野,
兩地要加快融合嘛, 唔係咩

剷鳩晒啲哥爾夫球場啦

好心唔識揸車唔好揸 累人累物

好明顯係GOLF比賽引起